Рассмотрим произвольный момент движения осла.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[thick]
	\coordinate (A) at (3, 2);
	\coordinate (C) at (4, 0);	
	\coordinate (B) at (0, 0);
	\draw (A) node[above] {$A$} -- (C) -- (B) -- (A);
	\coordinate (D) at ({4 - 4 * (sqrt(5) ) / (sqrt(13) + sqrt(5) )}, 0);
	\draw (A) -- (D);
	\pic[draw, blue, pic text = \scriptsize $\alpha$, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.5cm]
		{angle=B--A--D};
	\pic[draw, blue, pic text = \scriptsize $\alpha$, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.65cm]
		{angle=D--A--C};
	\draw[blue, ->] (A) -- ($(A)!.75!(D)$) coordinate (V) node[left] {$v$};
	\draw[dashed] (V) -- ($(A)!(V)!(B)$) coordinate(VB);
	\draw[dashed] (V) -- ($(A)!(V)!(C)$) coordinate(VC);
	\draw[->, blue] (A) -- (VB) node[midway, above left] {$v_B$};
	\draw[->, blue] (A) -- (VC) node[midway, above right] {$v_C$};
	\filldraw[color = black, fill = white] (B) circle(0.1) node[below] {$B$}
		(C) circle(0.1) node[below] {$C$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Заметим, что проекции скорости осла на направления к первому и второму стогу всегда равны
\begin{equation}
	v_B = v_C = v \cos \alpha.
\end{equation}
Отсюда делаем вывод, что длины отрезков $AB$ и $AC$ за любой малый промежуток времени $\dd t$ уменьшаются на одинаковую величину
\begin{equation}
	\dd \ell = v \cos \alpha \ \dd t.
\end{equation}
Рассмотрим начальное положение осла и свяжем изменение расстояний.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[thick, scale = 0.8]
	\coordinate (A) at (4, 3);
	\coordinate (C) at (4, 0);	
	\coordinate (B) at (0, 0);
	\draw (A) node[above] {$A$} -- (C) node[below right] {$C$}
		-- (B) node[below left] {$B$} -- (A);
	\filldraw[color = black, fill = white] (B) circle(0.1)
		(C) circle(0.1);
	\draw[|<->|] (C) ++(0.2, 0) -- ($(A) + (0.2, 0)$) node[midway, right] {$s$};
	\draw[|<->|] (C) ++(0, -0.2) -- ($(B) + (0, -0.2)$) node[midway, below] {$L$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Пусть за время движения осла, стороны $AB$ и $AC$ уменьшились на величину $\Delta \ell$. В конце сумма расстояний от осла до стогов будет равна $L$, так как осёл окажется где-то между стогами, поэтому
\begin{equation}
	|AB| - \Delta \ell + |AC| - \Delta \ell = L.
\end{equation}
Отсюда находим величину $\Delta \ell$
\begin{equation}
	\Delta \ell = \frac12 \left(S - L + \sqrt{S^2 + L^2}\right).
\end{equation}
Значит в конце осёл будет находиться между стогами на расстоянии
\begin{equation}
	S - \Delta \ell = \frac12 \left( L + S - \sqrt{L^2 + S^2}\right)
\end{equation}
от правого стога.

\answer{$\frac12 \left( L + S - \sqrt{L^2 + S^2}\right)$}